請問由沙田/火炭可以搭咩車去中大？(唔計火車)

請問由沙田/火炭可以搭咩車去中大？(唔計火車)
今日晏d要去中大，但我估火車會無左。所以問定先。

72

28k小巴，四條柱落

噢噢！喺沙田市中心搭，去崇基書院站(近崇基)或赤泥坪站(近本部)落車。

噢噢！呢個可以喺沙田大會堂/帝都酒店/希爾頓中心/偉華中心/沙田廣場/好運中心搭，
或者火炭火車站/銀禧花園搭，
然後計起--->駿景園--->落路下--->九肚山--->麗坪路--->崇基學院 或 下一個站赤泥坪村

感謝！ <(_ _)>

呃，漏左，係叫"四條柱落"

沙田入大埔嘅話，係冇中大嘅站(四條柱)
但係赤泥坪個站都極近四條柱

唔急嘅話 踩單車都得

仲有72A，由大圍開始入，經埋乙明瀝源禾輋
73A，第一城開始入，經火炭
74A，經新田圍乙明沙角富豪

感謝！